---
title: "Cronología"
description: "En la vasta extensión de la historia cósmica, las 12 edades astrológicas, comenzando con la Era de Capricornio en el 21.810 a.C. y terminando con la Era de Acuario en el 4110 d.C., ofrecen una fascinante perspectiva para contemplar la civilización humana. Las edades reflejan un ciclo completo de precesión, a menudo conocido como Gran Año, un ciclo que guía el desarrollo de eventos y la evolución de la conciencia en la Tierra. Cada edad representa una era distinta, trayendo consigo sus propios temas y lecciones. La Era de Capricornio marcó el descubrimiento y exploración de la Tierra. Sagitario impulsó los estudios y análisis, mientras que Escorpio trajo consigo la terraformación y la proliferación de la vida vegetal. En la Era de Libra, la humanidad se centró en la astronomía y las adaptaciones, seguida por la Era de Virgo que vio una diversidad de vida. La Era de Leo presenció la llegada de los seres humanos junto a los Elohim, seguida por la Era de Cáncer, que marcó la era del Jardín del Edén y el relato de Adán y Eva. Las edades subsiguientes llevaron consigo hitos religiosos e históricos significativos, desde el diluvio en la Era de Géminis, hasta eventos como Babel, Sodoma y Gomorra en Tauro, y Abraham y el Éxodo en Aries. La Era de Piscis observó la llegada de Jesús, con milagros como la multiplicación, llevándonos a nuestra actual Era de Acuario, que simboliza la revelación y el inicio de una Edad Dorada. Estas edades representan no solo períodos de tiempo, sino un gran viaje cósmico que la humanidad emprende en su búsqueda de crecimiento y iluminación espiritual."
lead: "En la vasta extensión de la historia cósmica, las 12 edades astrológicas, comenzando con la Era de Capricornio en el 21.810 a.C. y terminando con la Era de Acuario en el 4110 d.C., ofrecen una fascinante perspectiva para contemplar la civilización humana. Las edades reflejan un ciclo completo de precesión, a menudo conocido como Gran Año, un ciclo que guía el desarrollo de eventos y la evolución de la conciencia en la Tierra. Cada edad representa una era distinta, trayendo consigo sus propios temas y lecciones. La Era de Capricornio marcó el descubrimiento y exploración de la Tierra. Sagitario impulsó los estudios y análisis, mientras que Escorpio trajo consigo la terraformación y la proliferación de la vida vegetal. En la Era de Libra, la humanidad se centró en la astronomía y las adaptaciones, seguida por la Era de Virgo que vio una diversidad de vida. La Era de Leo presenció la llegada de los seres humanos junto a los Elohim, seguida por la Era de Cáncer, que marcó la era del Jardín del Edén y el relato de Adán y Eva. Las edades subsiguientes llevaron consigo hitos religiosos e históricos significativos, desde el diluvio en la Era de Géminis, hasta eventos como Babel, Sodoma y Gomorra en Tauro, y Abraham y el Éxodo en Aries. La Era de Piscis observó la llegada de Jesús, con milagros como la multiplicación, llevándonos a nuestra actual Era de Acuario, que simboliza la revelación y el inicio de una Edad Dorada. Estas edades representan no solo períodos de tiempo, sino un gran viaje cósmico que la humanidad emprende en su búsqueda de crecimiento y iluminación espiritual."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
hidden: true
draft: false
images: []
menu:
  wiki:
    parent: "Wiki"
weight: 200
toc: true
---

## El Gran Año

Dentro del intricado tapiz de la historia humana, el concepto de las edades astrológicas proporciona una perspectiva iluminadora, entrelazando los movimientos celestiales con la saga de la vida en la Tierra. Esta narrativa abarca desde la Era de Capricornio en el 21.810 a.C., hasta la Era de Acuario en el 4110 d.C., representando un ciclo completo de precesión, a menudo conocido como el 'Gran Año'.

La cronología se menciona en varios lugares en Wheel of Heaven. {{< svg "greatyear.svg" >}}

## Cada Era Mundial

El viaje comienza con la Era de Capricornio, donde la Tierra fue descubierta y la exploración comenzó de manera seria. El espíritu pionero de la humanidad se despertó mientras se aventuraban por las vastas extensiones de este nuevo mundo, preparando el escenario para futuros desarrollos.

Luego llegó la Era de Sagitario, un tiempo que encendió nuestro inherente deseo de estudiar y analizar, de comprender nuestro entorno y las leyes fundamentales que gobernaban nuestra existencia. Este fue un momento de investigación, conocimiento y los primeros atisbos de sabiduría.

La Era de Escorpio anunció una época de terraformación, donde las tierras primigenias y salvajes fueron esculpidas y moldeadas. La introducción de la vida vegetal marcó el comienzo de un mundo exuberante y verde, listo para sustentar la compleja red de vida.

En la Era de Libra, nuestra mirada se volvió hacia el cielo. La astronomía cobró importancia, junto con el desarrollo de alojamientos que atendían a la creciente complejidad de las estructuras sociales. Este período se caracterizó por el equilibrio, simbolizado por las balanzas de Libra, entre nuestras vidas terrestres y la curiosidad celestial.

A continuación, la Era de Virgo dio paso a una diversidad de vida, una explosión de diferentes especies que llenaban cada nicho en los nuevos ecosistemas. Virgo, a menudo asociado con la diosa de la Tierra, simboliza la fertilidad y la abundancia, lo cual se manifestó en la proliferación de formas de vida durante esta era.

La Era de Leo marcó el advenimiento de los seres humanos junto a los Elohim. Este fue un punto de inflexión significativo en los anales de la historia de la Tierra, el momento en que los humanos comenzaron su viaje único, armados con cognición y la capacidad de influir en su entorno.

La Era de Cáncer introdujo la narrativa del Jardín del Edén, junto con los personajes fundamentales de Adán y Eva. Esta era se adentró en los orígenes de la humanidad, abordando preguntas existenciales y temas de inocencia y tentación.

Después de esto, la Era de Géminis trajo eventos monumentales como el Gran Diluvio y la historia de Noé. Esta era simbolizaba la dualidad y el cambio, mostrando la adaptabilidad y la resiliencia de la humanidad frente a cambios catastróficos.

En la Era de Tauro, se desarrollaron eventos como la Torre de Babel y la historia de Sodoma y Gomorra. Este período, simbolizado por el sólido y firme Toro, puso a prueba la determinación de la humanidad y forzó una reevaluación de los valores y la ética.

La Era de Aries estuvo marcada por los relatos de Abraham y el Éxodo, narrativas religiosas significativas que han moldeado el curso de la moralidad y la espiritualidad humanas. El fogoso Aries trajo revoluciones en el pensamiento religioso, cambiando paradigmas y alterando el rumbo de la evolución espiritual humana.

La Era de Piscis, la era astrológica actual, trajo consigo a Jesús y milagros como la multiplicación. Esta era estuvo marcada por el nacimiento de nuevas religiones, dando forma a siglos de crecimiento espiritual, filosófico y cultural.

Ahora estamos haciendo la transición a la Era de Acuario, una era de revelación y el amanecer de una Edad Dorada. Este es un tiempo de renacimiento, de abrazar nuevas ideas y tecnologías, y de que la humanidad dé el siguiente paso en su evolución espiritual colectiva.

Cada una de estas eras astrológicas es mucho más que un simple período de tiempo. Representan etapas en la búsqueda continua de la humanidad por comprender, crecer e iluminarse. Cada era viene con sus propias lecciones, temas y oportunidades de crecimiento, influyendo en el curso de la civilización humana de maneras profundas y duraderas. La comprensión de estas eras astrológicas ofrece una visión panorámica de nuestro viaje.

## Cronología de las Eras Mundiales

La siguiente tabla muestra el último ciclo precesional comenzando con la Era de Acuario (hoy) retrocediendo 25.920 años.

| Comienza en | Termina en | Casa zodiacal    | Eventos                          |
|-------------|------------|------------------|---------------------------------|
| 1.950       | 4.110      | Era de Acuario   | Revelación, Edad Dorada          |
| 210 a.C.    | 1.950      | Era de Piscis    | Jesús, multiplicación            |
| 2.370 a.C.  | 210 a.C.   | Era de Aries     | Abraham, Éxodo                   |
| 4.530 a.C.  | 2.370 a.C. | Era de Tauro     | Babel, Sodoma y Gomorra          |
| 6.690 a.C.  | 4.530 a.C. | Era de Géminis   | Diluvio, Noé                     |
| 8.850 a.C.  | 6.690 a.C. | Era de Cáncer    | Jardín del Edén, Adán y Eva      |
| 11.010 a.C. | 8.850 a.C. | Era de Leo       | Primeros humanos junto a Elohim  |
| 13.170 a.C. | 11.010 a.C.| Era de Virgo     | Diversidad de vida               |
| 15.330 a.C. | 13.170 a.C.| Era de Libra     | Astronomía, alojamiento          |
| 17.490 a.C. | 15.330 a.C.| Era de Escorpio  | Terraformación y vida vegetal    |
| 19.650 a.C. | 17.490 a.C.| Era de Sagitario | Estudio y análisis               |
| 21.810 a.C. | 19.650 a.C.| Era de Capricornio| Descubrimiento de la Tierra, exploración |
| ... a.C.    | 21.810 a.C.| Era de Acuario   | Tierra estéril y vacía           |

## Ver también

- [Wiki › Gran Mes]({{< relref "wiki/encyclopedia/great-month.md" >}})
- [Wiki › Gran Año]({{< relref "wiki/encyclopedia/great-year.md" >}})
- [Wiki › Precesión]({{< relref "wiki/encyclopedia/precession.md" >}})
- [Wiki › Era Mundial]({{< relref "wiki/encyclopedia/world-age.md" >}})

## Leer más

- [Introducción › Cronología]({{< relref "intro/timeline/preamble.md" >}})

## Enlaces externos

- [Era astrológica | Wikipedia](https://es.wikipedia.org/wiki/Era_astrol%C3%B3gica)
